+++
title = "我家里的网络设置"
date = 2024-01-18T11:06:00+08:00
lastmod = 2024-06-06T15:11:12+08:00
categories = ["technology"]
draft = false
toc = true
image = "https://r2.guolongji.xyz/allinaent/2024/06/e6104c843f0ccfcf964a9d1e4e42dca7.png"
+++

## 一些基本概念 {#一些基本概念}

什么是 NAT?

NAT（Network Address Translation，网络地址转换）是路由器功能之一。将一个 ip 进行复用。

什么是 AP 模式？

<https://www.zhihu.com/question/435508131>

路由的 ap 模式：插 WAN 口，路由自己设置好假装自己是 ap。两路由设备可以互访。没有 ap
模式的路由想当 ap。设置好 Wi-Fi 名字后，关 dhcp，主路由 LAN 插假 apLAN 口。WAN 口
pppoe 拨号或者静态动态 ip 都可以，但是不要插。剩下的 LAN 口和主路由 lan 口同级。可以理解为无线交换机和交换机合体。两路由下设备都可以互访。

路由器常说的 AP 模式是可以接 wan 口的，把 wan 当 lan 用。而且有些路由的固件往往是必须要你先用 wan 口动态 IP 设置成功联网以后，才能改 AP 模式。


## 限制 {#限制}

这个世界把人限制的死死的，只有一线生机，之前良好的设计。因为电视家的 OTT 服务倒台而不能用，需要三个网口。改了网络拓扑图。

{{< figure src="/ox-hugo/img_20240118_124447.jpg" >}}

不知道我的小米路由器能不能设置 AP 模式。试一试吧。

这么做会不会增加光猫 NAT 的负载呢？不太清楚，这块是因为理论的原因不太懂了。


## 买的水晶头 {#买的水晶头}

之前花了 50 块钱买的水晶头不好用，又买了免压的水晶头。6a 的水晶头真难做，希望我以后的的网络能真正的搞好吧。

免费的访问家中的 nas ：

<https://www.natfrp.com/user/>


## 我的 NAS 2.5G raid 10 提供的速度到底用来干什么？ {#我的-nas-2-dot-5g-raid-10-提供的速度到底用来干什么}

是为了搭建一个远程开发环境，开通了 ssh 的话，可以远程打开 emacs ，做想要做的任何事

<https://www.natfrp.com/user/>

但是 CPU 和内存的性能有限，这么做可能也不是很好啊。为了我写文档方便吗？或许也不是非常地有用。博客，http 服务。跑一些个小 demo ？


## 看流媒体直播用什么软件 {#看流媒体直播用什么软件}

这里面有一些电视台，应该是可以看直播的，这个一定要试试。

<https://iptv-org.github.io/?q=cctv>

<https://www.right.com.cn/forum/thread-8283323-1-1.html>

<https://share.feijipan.com/s/flUgt4Dy>

被割韭菜了吗？能省一天是一天吧。IPTV 要不要办呢？真是有一点纠结。

<https://github.com/kaige-cai/live>


## kodi 的插件是可以播放 m3u8 源的 {#kodi-的插件是可以播放-m3u8-源的}

<https://zhuanlan.zhihu.com/p/385068899>

那么白嫖党的福音又又又又来了。

最终，观看效果差强人意。免费的吗，也就是最贵的了。


### 最终的解决方案 {#最终的解决方案}

使用影视仓，这个应用还是非常地绐力的，怕被和谐，安装的过程就不讲了。但是网上多的是。最近电视上看鞠婧祎尬演的仙剑四。播放还是很流畅的。至于直播一样的差强人意。换台慢且卡顿。


## 格式化 dd 启动盘 {#格式化-dd-启动盘}

umount /dev/sdb1

sudo mkfs.vfat -I /dev/sdb

下载好用的 app 和 github 项目。


## 什么是 UPnP ？ {#什么是-upnp}

路由器通用即插即用 UPnP 功能用于局域网络计算机和智能移动设备，流畅使用网络，加快 P2P 软件访问网络的速度，如观看在线视频和多点下载等方面的软件。 对于只是上网用户建议关闭无影响且更安全。 如需要涉及端口映射搭建服务器等场景可以考虑开启它。

所以对我而言，这个东西是要打开的。


## 中国有线电视的发展史 {#中国有线电视的发展史}

<https://www.sohu.com/a/551347298_121399900> ，回想起我小的时候家里面的大脑袋电视，配合有线的同轴电缆，虽然只有 10 几个频道，但是看起来动画片也很幸福。一夜起来，家里面有电视了。一时竟然有点想哭，转眼长大了，却觉得小时候的幸福时光也许永远也没有了。长大也没有什么好的。


### 为什么 IPTV 不做成软件安装在电视上？ {#为什么-iptv-不做成软件安装在电视上}

为什么要有一个硬件机顶盒呢？原因是国家对安全，还有带宽专线，更多其它角度的思考。我觉得也大概有利益的思考吧。一个行业要兴起是不容易的。有很多神奇的事情会出现和发生。刚开始都是简单的，时间长了也就变得复杂了。

<https://www.zhihu.com/question/631100488/answer/3301257760>
